成日話樂壇已死 不如一齊睇下暫時29個星期903既冠軍歌 係咪真係唔認識依家既歌手？

第一週 (04/01)
平安夜 梁詠琪

第二週 (11/01)
我們的基因 謝安琪

第三週 (18/01)
Reflection MIRROR

第四週 (25/01)
漫長 RubberBand

第五週 (01/02)
黑方格 林奕匡

第六週 (08/02)
Bounce Back SoulJase

第七週 (15/02)
愛斯基摩人之吻 馮允謙

第八週 (22/02)
未知道 陳健安

第九週 (29/02)
玩具成熟時 吳業坤

第十週 (07/03)
善良 謝霆鋒

第十一週 (14/03)
我說不可以 洪嘉豪

第十二週 (21/03)
附近的人 Yellow!

第十三週 (28/03)
零分 JUDE

第十四週 (04/04)
日光 梁釗峰/陳仕燊

第十五週 (11/04)
Mad AGA

第十六週 (18/04)
正式開始 陳卓賢

第十七週 (25/04)
碧玉 王菀之

第十八週 (02/05)
孤獨的對岸 林奕匡

第十九週 (09/05)
低半度 衛蘭

第二十週 (16/05)
再度 謝安琪

第二十一週(23/05)
Ripboy Eric Kwok

第二十二週(30/05)
銀河修理員 Dear Jane

第二十三週(06/06)
開始倒數 馮允謙

第二十四週(13/06)
一人之境 林家謙

第二十五週(20/06)
First Date RubberBand

第二十六週(27/06)
無力感 許廷鏗

第二十七週(04/07)
呼吸有害 莫文蔚

第二十八週(11/07)
牆身有裂 黃妍

第二十九週(18/07)
天生二品 Jace Chan

睇完呢個表 好消息係我基本上全部都知呢班歌手係邊個
但壞消息係我淨係聽過第3、13、23、24、26、27、28、29週既冠軍歌
咁其實係點 紅人唔紅歌
定真係少左平台聽廣東歌？
不過我覺得大家努力啲 其實證明到樂壇仲未死

推 守住樂壇

真係好耐無聽廣東歌 咁多首 無一首聽過

一人之境今年應該金曲金啦

完全冇聽過

識人唔識歌係成功定失敗

一首都無聽過

宜家好似冇咩渠道聽到新歌 ？

以前電視同街都會聽到

淨係個表都有三分一人我冇聽過個名

莫文蔚又奶共又幫CCTVB唱歌

本身麻麻地林家謙個唱法
但聽聽下又鍾意左 我係咪好奇怪

銀河維修員都無聽過？今年最hit喎

一首都無聽過
覺得係佢地自己玩死自己
無左媒體幫佢地宣傳

然後又成日永遠都話以前既歌點好點好
真係成日都流行經典50年
老屎忽永遠踩住後生

歌曲類型又太似 好多都係情愛慢歌
無新genre rap/r&b都興唔起

大部分人都識
但得九首聽過

好撚型 好撚勁

一首都無聽過又點知歌曲類型太似

講緊我自己 唔駛係咁擺條撚上黎既
我又無批評廣東歌
都唔知你做乜柒

Eric kwok 着 ripboy 好高質， 錄音編曲做得好

只識四首

全部都識

唔信 你只睇tvb邊識咁多歌？

因為睇左呢兩三年商台頒獎典禮
全部都碌木咁企嚮度唱d好悶既歌，首首差唔多
香港既歌就係比人咁既感覺
韓國歌真係entertaining 多好多

而家viuTV個chill club有個推介榜
因為個榜老實講我係聽多咗中文歌
入面都有一半既歌係識/聽過

唔係下話

其實香港樂壇都仲有好多人有心做 不過而家真係少左渠道去聽

利申 差唔多日日聽903

係唔識欣賞佢唱歌

講過呢10年

jace Chan 乜水

好怕聽到佢把鼻塞咁嘅聲

好似聽收音機係聽新歌唯一渠道

wfh 聽多咗903 先知而家有咁多新人

呢啲電台榜真係求撚其
亂咁吹捧乜都得
上星期呢首jace 天生二品都冠軍?!?
唔係話潑冷水唔支持
但無理由會冠軍誇張到咁

呢首算幾有記憶點

死左十年喇
最新廣東歌得榮光

淨係聽過莫文蔚嗰首

垃圾

我煎

自己都唔願意去主動接觸同支持香港樂壇同本土文化
又有咩資格屌啲藝人歌手走去奶共？長年付出冇回報嘅嘢仲有邊個願意繼續做？

我咩都睇 聽

On9

總有人以無知同埋踩港為榮

仲好多

屌你個cctvb搞死香港樂壇仲咁多嘢講

主因係咪上面講概原因 唔好咩都賴tvb

903冠軍Playlist，一次過聽
不過冇好多冇拎冠嘅好歌，都好值得留意

不過有好多冇拎冠嘅歌，都好值得留意

梁詠琪仲有出歌？
謝霆鋒雖然搵人仔 但人地唔搵人仔邊有咁多錢養四哥養前妻養埋個妹

大把 100層樓的家
再見灰姑娘
平安夜

人就基本上都識 但歌就真係聽得一半
以前唔洗特登去聽 可能睇睇下電視都聽左幾首
但而家就真係自己上Youtube聽先聽過
歌呢 其實唔少都作得好好唱都好好
但就唔知點解冇乜人識咁

無人之境好聲啲
仲有詞寫得好好
完全屌打

想比正評 但比左負評

成日話唔識唔識未聽過邊個黎

個香港你哋有份架
你係要唔留意嘅 邊個可以拎支槍指住你逼你聽？
話要撐本土本土乜乜乜
但最先放棄本土文化嘅就係你班冷清高嘅香港人

Btw 我真係好撚鐘意廣東歌 講完

Pin呢個喇樓主

雖然3首都麻麻地
但起碼都叫聽過

有咩問題

黃妍果首牆身有裂係幾好聽

剩係聽過銀河修理員

我好鍾意呢首
我覺得好正

yes好高質
好開心有兩台冠軍歌
希望大家見到會聽多啲啦

終於見到d人話

下首歌都準備緊架 大家繼續支持佢

人話係上面有人讚黃妍首歌？

扮上菜呀

咁快知

一路都講開架啦 係唔知幾時啫

叫咩 希望似小塵撞樹

我覺得呢首好聽喎
我viu聽過之後一路搵緊

網絡安全隱患都好正

其實呢排有幾張歌好好聽，大家留嚮屋企抗疫時可以狂loop:

1. Zpecial: 我的片單
有兩個版本： Zpecial 版本及feature Cheronna 版本，兩隻我都鐘意。Zpecial 今年簡直突圍而出！

2. Per Se: 無窮
勁正，樂壇嘅一道清泉！

3. 小塵埃： 幻愛

大家連登手足推介嘅電影，隻同名主題曲勁好聽。今次反而男聲主道，差唔多最後先有合唱。

依家啲genre一定多元化過以前，編曲都豐富咗好多
只不過以前k歌年代有tvb餵到埋口日播夜播姐

又wyman又erickwok又eason咁好難唔贏喎

一人之境 詞曲編監唱都係林家謙喎

林家謙真係好癲

最主要係以前人即娛樂少
接受渠道都少
行下街都可以被動地聽歌
自然容易接觸

而家娛樂多，太多選擇
接受渠道又多
再加上網絡演算法
你一開始聽咗歐美/k pop，佢就係咁俾呢類歌你聽，好難突然見到有其他
就算聽香港歌，你聽開某個歌手都只會係咁俾返個個歌手即歌你聽
結果想聽更多香港歌就要好主動咁自己搵

然後人係懶惰的
想輕鬆聽下歌，好少人會主動搵黎睇
結果得返fans圍爐聽，好難突破到

見到日撚日吹奏林家謙就已經唔開胃
咁嘅水平（講唱唔係作）都吹到係樂壇新希望
即係樂壇嚟緊可以真係收皮

無窮好撚正

你新移民咪唔聽廣東歌囉

更加唔知你up乜

講中左

唔通我聽台語就係台灣人
英文歌就西方人咩
返波台圍爐啦n賓

真係好好笑 根本廣東歌就係畀d所謂唱片公司自己搞死
又話唔參加某d頒獎禮 某d k房又唔畀唱邊間公司既歌
限死晒自己宣傳途徑 自然就少左人聽架啦

邏輯謬誤 聽其他國家歌唔代表係其他國家人
但唔聽自己歌就一定唔係自己人

咁算罷啦 我仲停留緊係聽陳奕迅既年代 上面個堆 我都係用一句 無聽過 回應算

我近兩個月開始聽返電台，所以由21開始全部識，再上面一首都唔識

做乜

聽左十年kpop嘅我表示
真心覺得Kpop歌路開始停濟不前 已經開始好悶
然後keep住都有聽廣東歌
上親youtube睇音樂個熱門list全撚部
都係TVB啲劇集歌 CLS啲垃圾歌詞都有咁多人聽
反而香港好多勁有heart嘅就無咩人知
由矛盾一生開始發現林家謙真係好屈機
個樣又唔差 唔講以為係毒JJ

我外國撚都幾乎識哂，係有一兩首唔記得係點
好難想像住香港嘅人反而唔識，甚至一首都無聽過

唔係，我諗好多人都係咁

你都幾乎講左個答案出嚟
依家普遍香港人嘅生活係冇乜機會聽到新歌

電視冇乜人睇，電台都唔多
出街又冇乜舖頭會播，呢排武肺直頭街都唔會出

網上有唔太覺有宣傳

認真
想問下你係用咩途徑聽到？
當地嘅電台？香港嘅電台？上網自己搵？

D港樂迷串到
平時頒獎禮d人入黎話冇聽過就仆街者
依個topic街客話淨係識幾首好出奇

原來梁泳琪重有唱歌

最近因為唔想長開cctvb轉長開收音機
聽多咗好多廣東歌
都幾好聽
呢排鍾意代罪羔羊同網絡安全隱患
附link

有聽開903，跟住facebook朋友會share，ig 有follow artists，再唔係你youtube聽一兩首佢之後就會係咁feed畀你

林家謙好正

其實我一直覺得周杰倫唱腔咬字好難頂，但無計，對唱作人有才華嘅歌手，唱方面大家可以好包容，好似沉醉係佢才華就唔在意唱歌問題咁。如果林生學下唱歌成件事會好好多，因為真係有好大進步空間
不過我都認同吹得有點過份，每星期最少一個新post 吹奏佢不如fans們開一個post集中吹奏佢啦

識9成 覺得新人要靠聽眾比機會佢地聽下佢地嘅聲音

Serrini 網絡安全隱患

無左傳統媒體宣傳
又唔肯用網絡媒體
成日覺得免費擺上網好蝕底
固步自封, 變左小圈子...

只係識MIRROR

香港嘅街舖餐廳，近十年都唔敢播本地流行曲

店舖開電視 被徵歌曲版權費 「惟有閂電視唔畀人睇」
更新時間 (HKT): 2011.10.12 00:00
//不少食肆及店舖開電視播放節目「搞旺場」吸客。由唱片業界組成的香港音像版權有限公司近日疑進一步徵費，針對免費電視頻道在廣告及節目內播放的歌曲，向店舖徵收播放牌照費，影響到髮型屋、美容院、診所及餐廳。最低工資實施不久，又多一項支出，小本經營的店舖大呻難捱。
近日有髮型屋收到香港音像版權有限公司徵收牌費信件，信中夾附的資料顯示了針對髮型屋、美容院、診所、餐廳等店舖的徵費標準，每年最低收費1,067元至1,633元不等。在大埔昌運中心經營髮型屋的林小姐一直在店內播放無綫及亞視節目供客人解悶，近日突收到香港音像版權有限公司通知，因電視節目包含具版權的音樂或歌詞，向她追收播放牌照費。//

唔係話收版稅係錯，但有冇制度係可以平衡返新歌宣傳、版稅收入？